國米今夏不買斷 山神將重返曼聯

據意大利《天空體育》記者羅馬諾報導，國米已經對曼聯借將山齊士（Alexis Sanchez）的未來做出了初步決定。今季結束後，藍黑軍團預計不會買斷這名智利攻擊手。

對於國米來說，今夏買斷山齊士並不是球會的優先任務。由於傷病和狀態缺乏穩定性，山齊士迄今為止僅僅為國米出戰了493分鐘的正式比賽，取得了1粒入球。

幾週之前，曼聯教練蘇斯克查（Ole Solskjær）表示：「山齊士會重返曼聯，他也將成為我們陣中非常重要的一員，他會留在曼聯的。」曼聯方面非常清楚，國米目前還沒有表露出買斷山齊士的意向。

在目前情況下，除非山齊士的狀態出現爆發，或者他的身價大幅下跌，否則國米不會買斷他。山齊士正在等待國米關於自己未來的決定，而這樣的決定最早會在今年4月做出。不過，現在看來，今季結束後國米會和他進行告別。

19億合約成紅魔史上最強7號 山神肩負三冠夢

擾攘多時，阿歷斯山齊士周一終正式加盟曼聯！這位新科紅魔7號球星，堪稱球隊歷來一月最強引援，而他更做足成「魔」準備，指自己夢想入魔多時，如今看到會徽也汗毛直豎，且看山齊士這份感動，能否轉化成不斷的入球，領紅魔下半季在英超、歐聯及英足盃三線爭霸，完成不可能的任務！

山齊士周一正式完成轉會曼聯的手續，與米希達利恩互換東家，而山齊士亦是自從基斯坦奴朗拿度（C朗）後最強的曼聯7號球員（見附表）。接過這件由簡東拿及碧咸等球星傳下來的球衣，山齊士率先在ig表示：「這是我一生中最高興的時刻之一，我十分期待與將是我家庭一部份的隊友見面。」

「加盟世上最大球會」
這位29歲智利球星與紅魔簽下四年半約，整份合約總值達1.8億鎊（約19億港元），而山齊士首次接受新東家訪問亦做足工夫︰「我很高興加盟世界上最大的球會。在這個歷史悠久的球場（奧脫福）比賽以及與摩連奴合作的機會，都是我無法拒絕的。」
山齊士續道：「由我是小伙子起，我的夢想就是為曼聯效力，現在我看到會徽也感到汗毛直豎，因為這是很強大、以及是英格蘭最大的球會。」
由紅魔發佈山齊士加盟的短片所見，亦看出山齊士誠意十足地彈奏紅魔會歌《Glory, Glory Man United》。紅魔領隊摩連奴得此良將當然喜上眉梢，摩帥說：「山齊士是世上最佳的進攻球員之一，他補強了我們一群十分年輕而有才華的攻擊球員。他會帶着雄心、欲望和個性，成為讓曼聯更強大的球員，令球迷為球會的規模和聲望而自豪。」
紅魔在引入山齊士前，今季英超的勝率已達67%，如今山齊士勢取代法國的安東尼馬迪爾任左翼，以山齊士效力槍手時的英超數據（見附表），紅魔的攻擊線可謂如虎添翼，而山齊士與盧卡古亦勢成球隊前場的鐵膽正選，加上連格近來移入中路後，深受摩連奴重用，預計紅魔的4-2-3-1陣式中，正選席位只有右翼由桑馬達及拉舒福特競爭，其餘位置大概塵埃落定。

最快周五英足盃地標
展望下半季，紅魔在英超落後曼城12分排第二，要後來居上可謂一分都不能少，至於歐聯方面，紅魔16強抽中對西甲的西維爾，晉級形勢樂觀，而且山齊士上半季只為槍手出戰歐霸盃，淘汰賽仍可披甲。
英足盃方面，紅魔周五會在第四圈作客乙組球隊伊奧維，過關當然不難，而且此戰亦大有機會成為山齊士在曼聯的「地標」戰，且看這位鬥心十足的智利球星，能否成為紅魔今季捧盃的關鍵！